今朝臺灣立左兩條法: 分別係國民參審權, 護照TAIWAN正名化

恭喜臺灣
雖然參審權有不足, 希望佢地可以順利改革到去陪審制度

拒當CHINA！立院通過護照正名案
2020年7月22日 上午10:45

我國護照封面登載國名為中華民國REPUBLIC OF CHINA並加註「TAIWAN」，由於英文國名包含「CHINA」，經常導致國人被誤解為來自中國，引發不必要的爭議及困擾。為此，立委陳柏惟、王定宇、林俊憲、林宜瑾等15人及民進黨團、時代力量黨團分別提案，認為應將護照正名，立法院臨時會今（22）日針對此案進行處理，經表決後通過民進黨團版本，要求行政部門應就如何進一步提升我國護照之「台灣」、「TAIWAN」辨識度研提具體作法。

立法院臨時會今日針對此案進行表決，表決結果，出席64人、贊成64人、反對0人、棄權0人，確定通過此案。

，經表決後通過民進黨團版本，要求行政部門應就如何進一步提升我國護照之「台灣」、「TAIWAN」辨識度研提具體作法。

研提具體作法only

司法改革既一步 但個法制仲有好長既路要走

踢走支那

唔知台灣第時有無機會轉行普通法

某國口交部衝出嚟吠未？

可以整個特區，香港過去d人只可以係特區搵工。
咁就唔怕香港人搶本地飯碗，又幫到台灣做生意
雙贏

全部都係討論階段only
=半渣流灘

民進黨執政咁多年都唔敢改

無約束力議案 最後做唔做都係睇小英

居住正義講左4年都唔做
dpp自己都收地產建築獻金

陪審要common law 先做到

台灣d 家族勢力都仲係好強
最多分歧都係對大陸取態

產業改革會觸碰到d 大家族

搞得黎 呢代都死晒lor

韓國兩個禮拜前都肯立法打囤房
反觀

一般提到陪審團，人們想到這是英美法系（亦稱普通法系）國家或地區的特色，例如英國、美國、加拿大、澳洲、新西蘭、印度、香港等。但其實目前採用陪審團制度的已遠不只上述國家，例如英國的鄰國愛爾蘭，歐陸的比利時、西班牙，北歐的挪威、瑞典、南美的巴西。

唔容易
特別係宜家人哋見到一國兩制玩殘咗
心入面已經好大抗拒

陪審制度其實係好

不過要擴大至所有裁斷事實既法院, 包括裁判法院及區域法院, 而不是高等法院

以及擴大陪審團應用至所有可被判監的罪行, 以及保釋申請批准與否 (即裁斷是否有潛逃風險的事實)

裁判法院唔需要嘅 但應該最多只可以判六個月
區域法院就應該廢除/純民事化 刑事case直接比高等法院

台灣自已搞, 拎黎做生意架姐

一定易過成個國家由歐陸法修憲轉普通法